<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demo | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/demo/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/demo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Demo</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Demo</title>
      <link>https://example.com/category/demo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Мой знак зодиака.</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-10/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-10/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;водолей-знак-зодиака&#34;&gt;Водолей (знак зодиака)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Водолей (лат. Aquarius) — одиннадцатый знак зодиака, соответствующий сектору эклиптики от 300° до 330°, считая от точки весеннего равноденствия; постоянный знак тригона Воздух. Обычно изображается в виде человека мужского пола с кувшином, льющего воду.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В западной астрологии считается, что Солнце находится в знаке Водолея приблизительно с 20 января по 19 февраля. Не следует путать знак Водолея и созвездие Водолея, Солнце в котором находится с 16 февраля по 11 марта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Управляющие планеты Водолея — Уран и Сатурн.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе(30.05.2022-04.06.2022)</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-9week-30.05-04.06/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-9week-30.05-04.06/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;прошедшая-неделя&#34;&gt;Прошедшая неделя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На текущей неделе я ходила на очные пары математической логики,математического анализа. В свободное время я выполняла лабораторные работы № 13 и № 14 по операционным системам.В понедельник 30 мая прошёл устный экзамен по английскому языку,который я сдала на 14/20 баллов. Весь день 31 мая я готовилась к контрольной по математической логике, благодаря чему получила первый максимум 30/30 баллов. 1 июня тоже готовилась к контрольной, но уже по математическому анализу, смотрела много видео по кратным и криволинейным интегралам на YouTube, баллы пока не известны. В пятницу рассказала лекцию по мат.анализу, получила 5/5 баллов, я рада. Сегодня суббота, я выполнила последние лабораторные работы(№ 13 и № 14), сейчас делаю 6 этап индивидуального проекта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе(23.05.2022-29.05.2022)</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-7week-23.05-29.05/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-7week-23.05-29.05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;прошедшая-неделя&#34;&gt;Прошедшая неделя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На текущей неделе я ходила на очные пары английского,математической логики,математического анализа. В свободное время я выполняла лабораторные работы № 11 и № 12 по операционным системам.23 мая я вернулась в Москву из Мордовии,где я встретилась со своей семьёй и семьёй двоюродной сестры.25 и 26 мая я участвовала в факультетских соревнованиях по баскетболу в смешанных командах, мы(ФФМиЕН) заняли 4-ое место.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-8/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-язык-программирования&#34;&gt;Что такое язык программирования?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Язы́к программи́рования — формальный язык, предназначенный для записи компьютерных программ. Язык программирования определяет набор лексических, синтаксических и семантических правил, определяющих внешний вид программы и действия, которые выполнит исполнитель (обычно — ЭВМ) под её управлением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Со времени создания первых программируемых машин человечество придумало более восьми тысяч языков программирования (включая эзотерические, визуальные и игрушечные). Каждый год их число увеличивается. Некоторыми языками умеет пользоваться только небольшое число их собственных разработчиков, другие становятся известны миллионам людей. Профессиональные программисты могут владеть несколькими языками программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык программирования предназначен для написания компьютерных программ, которые представляют собой набор правил, позволяющих компьютеру выполнить тот или иной вычислительный процесс, организовать управление различными объектами, и т. п. Язык программирования отличается от естественных языков тем, что предназначен для управления ЭВМ, в то время как естественные языки используются, прежде всего, для общения людей между собой. Большинство языков программирования использует специальные конструкции для определения и манипулирования структурами данных и управления процессом вычислений.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;языки-научного-программирования&#34;&gt;Языки научного программирования&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.
Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта.</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-отчёт&#34;&gt;Что такое отчёт?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отчет о лабораторной работе пишется по итогам выполнения задания, в рамках которого студент получает практические навыки и находит применение своим теоретическим знаниям. По своей структуре отчет не сильно отличается от других видов научных работ.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-оформлять-отчёт&#34;&gt;Как оформлять отчёт?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Содержание отчёта к нашим лабораторным работам по операционным системам:
1). Титульный лист с указанием номера лабораторной работы и ФИО студента.
2). Формулировка цели работы.
3). Описание результатов выполнения задания:
– скриншоты (снимки экрана), фиксирующие выполнение лабораторной работы;
– листинги (исходный код) программ (если они есть);
– результаты выполнения программ (текст или снимок экрана в зависимости от задания).
4). Выводы, согласованные с целью работы.
5). Ответы на контрольные вопросы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе(16.05.2022-20.05.2022)</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-5-week-16.05-20.05/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-5-week-16.05-20.05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;прошедшая-неделя&#34;&gt;Прошедшая неделя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На текущей неделе я ходила на очные пары английского,математической логики(была контрольная),математического анализа(тоже была контрольная). В свободное время я выполняла лабораторные работы № 9 и № 10 по операционным системам.Завтра меня ожидает поездка в Мордовию к двоюродной сестре.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе(09.05.2022-14.05.2022)</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В начале текущей недели я отдыхала, так как в понедельник и во вторник были выходными в честь праздника 9 мая. Затем я выполняла лабораторные работы по операционным системам,ходила на очные пары, в свободное время читала книгу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown.</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-4/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-язык-разметки-markdown&#34;&gt;Что такое язык разметки Markdown?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown (произносится маркда́ун) — облегчённый язык разметки, созданный с целью обозначения форматирования в простом тексте, с максимальным сохранением его читаемости человеком, и пригодный для машинного преобразования в языки для продвинутых публикаций (HTML, Rich Text и других).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;история&#34;&gt;История&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первоначально создан в 2004 году Джоном Грубером и Аароном Шварцем. Многие идеи языка были позаимствованы из существующих соглашений по разметке текста в электронных письмах. Реализации языка Markdown преобразуют текст в формате Markdown в валидный, правильно построенный XHTML и заменяют левые угловые скобки («&amp;lt;») и амперсанды («&amp;amp;») на соответствующие коды сущностей. Первой реализацией Markdown стала написанная Грубером реализация на Perl, однако спустя некоторое время появилось множество реализаций от сторонних разработчиков. Реализация на Perl распространяется по лицензии типа BSD. Реализации Markdown на различных языках программирования включены (или доступны в качестве плагина) во многие системы управления содержимым.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе(02.05.2022-07.05.2022)</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я выполняла лабораторные работы по операционным системам,ходила на очные пары, в свободное время посмотрела сериал.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/post-2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/post-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-контроль-версий&#34;&gt;Что такое контроль версий?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Контроль версий, также известный как управление исходным кодом, — это практика отслеживания изменений программного кода и управления ими. Системы контроля версий — это программные инструменты, помогающие командам разработчиков управлять изменениями в исходном коде с течением времени. В свете усложнения сред разработки они помогают командам разработчиков работать быстрее и эффективнее. Системы контроля версий наиболее полезны командам DevOps, поскольку помогают сократить время разработки и увеличить количество успешных развертываний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программное обеспечение контроля версий отслеживает все вносимые в код изменения в специальной базе данных. При обнаружении ошибки разработчики могут вернуться назад и выполнить сравнение с более ранними версиями кода для исправления ошибок, сводя к минимуму проблемы для всех участников команды.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
